8.31死線 各界號召再罷工

8.31死線 各界號召再罷工

各界別從業員昨在記招要求政府在8.31前落實五大訴求，否則將再發起全港罷工。李潤芳攝

【全城行動】

【本報訊】反送中風波因特首林鄭月娥多次拒絕回應民間五大訴求而越演越烈。廿多個界別包括資訊科技、保險、零售、旅遊、醫護、金融等從業員發表聯署聲明，呼籲以8月31日為政府回應訴求之死線，若對方仍然逃避，民間將聯手於9月2及3日發起全港罷工。記者會中途有黑衣人快閃「抗議大台騎劫運動」。
記者：袁楚雙

相關新聞：60中學生代表商行動校長會：無條件信學生

逾20個界別的聯署聲明指出，被中共控制的傀儡港府一邊嘗試分化和招安群眾，另一邊以暴力鎮壓示威者，卻漠視民意，警方室內發射催淚彈、近距離槍擊人群等濫暴濫權行為，嚴重威脅本港法治精神；社會上亦出現黑幫無差別攻擊市民、各行業自我審查、企業解僱反送中員工，反映政權施暴欲阻嚇市民爭取訴求。他們倡在8月31日設死線，要求政府落實五大訴求，否則民間將於9月2及3日再次發起罷工。

旅遊從業員Maggie（化名）指，多國向香港發旅遊警示，顯示香港已非安全之都，除了因為警民衝突持續，更不能忽視警方在多區濫捕市民、亂發催淚彈等問題，威脅旅客人身安全。她指旅遊業生意受挫，凸顯行業結構過於單一，香港只有發展多元旅遊模式，才能恢復昔日光輝，並須徹查警暴以恢復旅客信心。

尖沙嘴金鐘舉行集會

航空界代表盧先生（化名）說，航空業聲援反送中不遺餘力，但國泰被大陸針對，令業內籠罩白色恐怖，幾乎被滅聲，他直言站出來呼籲罷工也會感到恐懼，但反問入行為了自由飛翔的同工是否甘心做一隻籠中鳥。他明白有人擔心生計無可厚非，但如果因為恐懼而沉默，香港人將永遠活在沉默中，沒有好處。

多個行業代表包括衞生服務界選委劉凱文指，管理層以小動作記錄立場是反送中的僱員，例如將8.5罷工日請假的員工摘名，反映白色恐怖已遍佈全城，他們指不能代表整個界別，但希望大家能於9月2及3日罷工向政府施壓。

職工盟暫擬於9月2日在尖沙嘴梳士巴利花園及金鐘添馬公園、9月3日在中環遮打花園舉行罷工集會，正申請不反對通知書。對於設大台的質疑，他們解釋今次罷工無大台，職工盟的角色是協助集會申請不反對通知書，同路人決議和共識有在不同平台包括連登討論區和Telegram上討論，他們指民意早於8.18大遊行及多次集會中展示，所以暫無預計是次罷工人數。

相關新聞：200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查

上一則
上一則
TVB炒「黑白是良知」監製

下一則
下一則
麗晶千人開會 促業委會主席辭職

60中學生代表商行動校長會：無條件信學生
200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查
官媒誣衊教協煽動罷課
陳馮富珍倡「愛國」列教師資格
三萬人追究警察性暴力
走光少女不退縮：我冇做錯
無懼白色恐怖國泰人勇抗清算
fb留言反暴力 空姐失飯碗
太古廣場追捕 督察又跌槍
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假
TVB炒「黑白是良知」監製
麗晶千人開會 促業委會主席辭職
60白衣臨時保安惹恐慌
奔跑被控暴動 文員遭警拖行仍留院
林鄭擬封連登TG重創港譽
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查
「回到高度自治原點」李柱銘罕有認同《環時》
美擬叫停洛杉磯至港光纜
虐犯控訴 警：我都想知真相
深水埗衝突 防暴拒社工陪少年返署
城大編委涉闖立會 警指非採訪
警買500套國產護甲
警稱背心胸前空位不放委任證
嘉道理：勿讓年輕人絕望
網民指無發聲籲罷捐 宣明會：會為港祈禱
608起底個案 私隱署交警跟進
《環時》總編抵埗：衝着港事而來
不滿港鐵封站 郭卓堅申覆核
美國會10月審議《人權法》
6小時眾籌20萬製港民主女神
歐盟：抗爭者維護一國兩制
美領館大閘遭內地漢潑墨
出席8.18集會 內地律師賬號被封殺
藍絲篤灰 三懲教主任調職
區議員辦事處四遭抹糞
政見不同 情侶打傷五街坊
社會專題：百街坊抗爭被捕天水圍政治覺醒
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署
青年派傳單 冀將運動帶入社區
中大生撐9.2罷課

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。

From 咪撚咁痴線啦

831 901 902 903推到上熱門

數字終於郁了
White House Petitions 回來了！可惜反對曾偉雄的聯署過了截止日期一日！令到舊聯署唔到數!

請各兄弟重新簽署以下這個聯署！香港人心不死！

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

P

香港生死存亡，罷工喇屌

同我
今晚十點鐘大叫 香港人 831 遮打見

829放映 830胡忠 重光 831 民陣 901和你塞 90203 大三罷！

push 推

推

號召罷工班人唔知去曬邊

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關